# Obsługa map drogowych

## Wprowadzenie

Program do obsługi map dróg krajowych. Przyjmujemy następujące definicje. Mapa dróg jest zbiorem miast (ang. city) połączonych odcinkami dróg (ang. road). Miasto reprezentowane jest przez jego nazwę, która jest niepustym napisem w stylu C niezawierającym kodów od 0 do 31 ani średnika i zakończonym zerem. Każdy odcinek drogi łączy dwa różne miasta. Między parą miast może być co najwyżej jeden odcinek drogi. Odcinek drogi ma dwa atrybuty: długość, która jest dodatnią liczbą całkowitą i rok, który jest rokiem budowy lub rokiem ostatniego remontu i jest liczbą całkowitą. Wartości dodatnie reprezentują lata n.e., a wartości ujemne to lata p.n.e. Uwaga: nie było roku 0. Droga jest to ciąg odcinków drogowych łączących dwa różne miasta, bez przerw, samoprzecięć i pętli. Droga krajowa (ang. route) jest to droga. Jeden odcinek drogi może należeć do wielu dróg krajowych. Droga krajowa identyfikowana jest przez jej numer, który jest liczbą całkowitą z przedziału od 1 do 999. Długość drogi krajowej to suma długości jej odcinków.

## Użycie

Szczegółową dokumentację można uzyskać poleceniem make doc.



